# Фабричный метод

## Смысл
Устанавливает единый интерфейс для создания объектов в главном классе, 
для того, чтобы подклассы могли изменять тип создаваемого объекта.  

## Когда следует применить 
+ Когда мы не знаем, с какими типами и зависимостями должен работать клиентский код;
+ Когда нужно сделать возможность расширения кода, если вы делаете, условно говоря, стороннюю библиотеку;
+ Когда, нужно экономить ресурсы — использовать уже созданные объекты.

## Преимущества 
+ Избавляет конкретную привязку к продукту;
+ Выносит код создания объект в одно место;
+ Добавляет возможность расширения кода, возможность без костылей добавлять новые продукты;
+ Принцип открытости и закрытости.

## Недостатки
+ Порождение параллельных иерархий кода: `Ответственный за создание, и сам продукт, который будет создан` - для нового продукта, делать новую такую ветку.

## Пример
### Сервис рассылки:
+ Почтовый сервис рассылки;
+ SMS сервис рассылки;
+ Unisender сервис рассылки;
+ И т.д. - нам неизвестно, каким способом нужно рассылать письма.

Команда запуска результата: `php artisan client-code:run --category=creational --clientCode=factory-method`

